\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{26 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкин, П.А. Кукуй} \\ \textsf{Электричество}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\taskpic{Сопротивление элемента $X$ меняется в зависимости от напряжения на нем. Если напряжение $U<U_0$, то сопротивление равно $R$, а при $U>U_0$ сопротивление равно $2R$. Из трех элементов $X$ собирают схему, показанную на рисунке. Найдите зависимость тока через схему от напряжения на ней. }{\includegraphics[width=3cm]{parts/8/days/pics/26problems2_day_1.jpg}}

\taskpic{К источнику постоянного напряжения 200 В подключена схема из четырех резисторов, как показано на рисунке. На двух резисторах выделяется мощность 50 Вт, на других двух - 100 Вт. Как изменятся эти мощности, если замкнуть ключ $K$? }{\includegraphics[width=3cm]{parts/8/days/pics/26problems2_day_2.jpg}}

\taskpic{Схема, изображенная на рисунке, собрана из одинаковых лампочек и подключена к источнику напряжения. Расположите лампочки в порядке возрастания яркости. }{{\includegraphics[width=3cm]{parts/8/days/pics/26problems2_day_3.jpg}}}

\taskpic{Проволочный каркас, изображенный на рисунке, состоит из фотосопротивлений, проводимость которых 	зависит от того, как они освещены. Изображенные треугольники равносторонние и одинаковые, величина $L$ известна. В тени сопротивление, приходящееся на единицу длины проволоки, равно $\lambda$, а на солнце $\lambda/2$. Тень от Солнца движется со скоростью $v$ как показано на рисунке. Постройте график зависимости сопротивления $R(t)$ между точками $А$ и $В$ каркаса от времени $t$. В начальный момент времени вся система освещена и граница тени пересекает точку В.}{\includegraphics[width=3cm]{parts/8/days/pics/26problems2_day_4.jpg}}

\taskpic{Любознательный школьник разобрал нагревательный прибор. Оказалось, что схема прибора очень проста (см. рисунок). Школьник вынул все резисторы из схемы и обнаружил, что их сопротивления составляют $R_1 = 1$ Ом, $R_2 = 1$ Ом, $R_3 = 2$ Ом, $R_4 = 3$ Ом, $R_5 = 5$ Ом. Но он забыл, какой резистор на каком месте располагается в схеме. Помогите ему собрать прибор по старой схеме таким образом, чтобы его мощность была максимальной. Нагреватель работает от постоянного напряжения.}{\includegraphics[width=3cm]{parts/8/days/pics/26problems2_day_5.jpg}}

\taskpic{Юному физику на Новый год подарили паяльник, омметр и целое ведро одинаковых резисторов сопротивлением 1 Ом. В первый день он соединил два резистора последовательно. Во второй день припаял к схеме третий резистор параллельно (см. рис.). На третий день --- добавил один резистор последовательно. На четвертый --- припаял еще один резистор параллельно. Так он собирал свою схему в течение года, каждый день припаивая поочередно последовательно или параллельно по одному резистору. Каждый день юный физик измерял сопротивление получавшейся схемы омметром и записывал результат измерения в тетрадь. К концу года он обратил внимание, что в последнее время записывает в свою тетрадь два чередующихся значения $R_1$ и $R_2$. Определите величины $R_1$ и $R_2$.}{\includegraphics[width=3cm]{parts/8/days/pics/26problems2_day_6.jpg}}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/26problems2_day_scan1.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/26problems2_day_scan2.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/26problems2_day_scan3.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/26problems2_day_scan4.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/26problems2_day_scan5.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/26problems2_day_scan6.pdf}
\end{figure}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: